---
title: >-
    شمارهٔ ۳۷ - ایضاً تاریخ فوت میرمعصوم
---
# شمارهٔ ۳۷ - ایضاً تاریخ فوت میرمعصوم

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>افغان ز شیشه چرخ کاین واژگونه مینا</p></div>
<div class="m2"><p>آخر می اجل ریخت در جام میرمعصوم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>او بود طایر قدس شد زین چمن که گیتی</p></div>
<div class="m2"><p>ویرانه است و باشد ویرانه درخور بوم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>القصه زین غم‌آباد چون رفت در وفاتش</p></div>
<div class="m2"><p>دل‌ها شدند مغموم جان‌ها شدند مهموم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>کلکم نوشت مشتاق تاریخ رحلت او</p></div>
<div class="m2"><p>یزدان کند به جنت مأوای میرمعصوم</p></div></div>